\documentclass{article}
\input{../../templates.tex}

\begin{document}
\section{Introdução}
Esse problema foi retirado de \url{https://cses.fi/problemset/task/1636}, da plataforma de programação competitiva CSES. 


\section{Código em C++}

\begin{code}[C++]
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
	
/*
Construct solutions from array: 
* every ordered solution can be represented as a n-uple (k_1, ... k_n)
	where k_i is the amount of times c[i] appears in the sum
* however, code this solution BOTTOM UP
*/
	
	
void solve(){
	const int MOD = 1e9 + 7;
	int n, x;
	cin >> n >> x;
	int c[n];
	for (int i = 0; i < n; i++){
	cin >> c[i];
	}
	int dp[x + 1] = {0};
	dp[0] = 1;
	
	for (int i = 0; i < n; i++){
	for (int s = c[i]; s <= x; s++){
		dp[s] = (dp[s] + dp[s - c[i]]) % MOD;
	}
	}
	cout << dp[x];
}	
\end{code}


\section{Demonstração}
\begin{lemma}
	Cada solução ordenada \((s_1, s_2, \dotsc, s_k)\) é unicamente representada por um vetor \((a_1, \dotsc, a_n)\), em que \(a_i\) é a quantidade de vezes que a moeda \(c[i]\) foi utilizada.
\end{lemma}

\begin{lemma}
	Denote por \(C(i, j)\) a quantidade de combinações \((a_1, \dotsc, a_n)\) com soma \(j\) que usam apenas as moedas \(c[0], \dotsc, c[i]\), isto é, com \(a_{i+1} = \dotsc = a_n = 0\), e (extendendo essa definição) deixe \(C(-1, j)\) denotar a quantidade de combinações vazias com soma \(j\).

	Então, após a \(i\)-ésima iteração, \(dp[j] = C(i, j)\). 
\end{lemma}
\begin{proofenv}
	Primeiro, provamos a seguinte sub-invariante de loop:
	\begin{lemma}
		\textbf{Assuma} a hipótese de indução do lema principal, isto é, que temos inicialmente \(dp[j] = C(i, j)\) para todo \(0 \leq j \leq x\). Então, durante a \((i+1)\)-ésima iteração do loop externo, o seguinte é válido: para todo \(0 \leq w \leq x\) temos que antes da iteração \(w = w_0\) do loop interno, \(dp[j]\) representa quantas combinações de soma \(j\) há usando apenas as moedas \(c[0], \dotsc, c[i+1]\) para todo \(0 \leq j < w_0\).
	\end{lemma}
	\begin{proofenv}
		Antes da primeira iteração \(w = c[i+1]\) do loop interno, temos que \(j < w \implies j < c[i+1]\), o que implica evidentemente que não há combinação com essa soma que use \(c[i+1]\). Dessa forma, temos que \(C(i + 1, j) = C(i, j) = dp[j]\), pela hipótse indutiva.

		Por fim, suponha válido para \(w = w_0\). Toda combinação que usa as moedas \(c[0], \dotsc, c[i+1]\) é de duas formas: 
		\begin{itemize}
			\item \(a_{i+1} = 0\) (\(C(i, w_0 + 1)\) possibilidades)
			\item \(a_{i+1} \geq 1\), e portanto a combinação obtida retirando uma repetição de \(c[i+1]\) é uma combinação válida de soma \(w_0 + 1 - c[i+1]\) usando as moedas \(c[0], \dotsc, c[i+1]\). Isso totaliza \(C(i + 1, w_0 + 1 - c[i+1]\).
		\end{itemize}
		Assim,
		\[C(i + 1, w_0 + 1) = C(i, w_0 + 1) + C(i + 1, w_0 + 1 - c[i+1])\]
		Uma vez que \(w_0 + 1 - c[i+1] \leq w_0\), pela hipótese indutiva desse sub-lema temos que nesse instante \(C(i+1, w_0 + 1 - c[i+1] = dp[w_0 + 1 - c[i+1]\). Por outro lado, temos que \(dp[w_0 + 1]\) não foi alterada até agora nesse loop interno, e portanto pela hipótese indutiva do lema principal \(dp[w_0 + 1] = C(i, w_0 + 1)\). Portanto, a ação do algoritmo é 
		\[dp[w_0 + 1] \gets (dp[w_0 + 1] + dp[w_0 + 1 - c[i+1] = C(i, w_0 + 1) + C(i + 1, w_0 + 1 - c[i+1])\]
		garantindo a manutenção da invariante descrita nesse sub-lema.
	\end{proofenv}
	Dessa forma, a invariante principal (i.e, do loop externo) segue com um simples argumento indutivo. A inicialização de \(dp[0] \gets 1\) e \(dp[j] \gets 0\) para todo \(j > 0\) garante que \(dp[j] = C(-1, j)\) para todo \(0 \leq j \leq x\). 

	Assim, aplicando o lema anterior para \(i = -1\), demonstramos o caso base: a validade ao final da iteração \(i = 0\). Analogamente, o passo indutivo também segue da aplicação do lema anterior.

\end{proofenv}

\end{document}
